---
slug: Field-Trip-to-Bettyhill
title: 2018 || 留學日記 | 人生地不熟第一次野外課程
tags: [Field trip, UniofAberdeen, Bettyhill, Scotland,UK, 留學日記,2018]
---

【2018.08.27-2018.09.02】亞伯丁大學-生態與保育研究所-野外課程

![title](https://linberit.files.wordpress.com/2018/09/8f2670d7-4b2a-4dee-9c35-e6c6386370ac.jpg?w=1472)

<!--truncate-->

飛到蘇格蘭的隔一天，
就馬上進行了來到亞伯丁大學的第一個課程，
是一個總共7天的野外訓練課程，總共15學分
目的地在幾乎英國的最北邊的城鎮 Bettyhill，

一早9點集合，
有總共19位同學＋3位老師參加，
將近6小時的車程，
中間下了一次TESCO讓所有人買這一週的糧食，
（因為我們三餐都必須自理！）

終於到了這個沒有手機訊號、沒有wifi的地方，
蘇格蘭的風景就是一片一片的草地，
中間會有一小片一小片的樹林，
然後到處都是羊，
根本就是被羊統治的地方….

![](https://linberit.files.wordpress.com/2018/09/f0978a68-635e-42f3-aad7-c88f6afd6d69.jpg?w=364&h=273&zoom=2)![](https://linberit.files.wordpress.com/2018/09/f938051a-63c9-4cfb-9801-6d4d7cdb2007.jpg?w=364&h=273&zoom=2)

在Bettyhill有我們系上的一個小基地，
裡面有宿舍、廚房和教室，
這就是我們生活一週的地方。
在這裡，
每天都很充實，

前三天大概就是：
起床 – 早餐 – 教室上課 – 野外實作 – 午餐野餐 – 野外實作 – 煮晚餐 – 上課與討論 – 洗澡睡覺
天氣冷加上時差的關係，
我大概每天早上6點醒來、晚上9點睡著。

![](/img/blog/2018-08-25_1.png)

上課與野外實作內容包括：
生物辨認
利用quadrat測量植物覆蓋率
動物行為觀察：海鳥、羊
動物足跡觀察：架設相機與足跡板

第四天之後，
大家分組進行小組project，
原本很擔心會沒人想跟我一組 QQ
畢竟來這裡之後，
感覺原本的知識與基礎都歸零了，
明明認得很多動植物，
但這裡氣候差太多，長的植物完全不一樣，
然後動物的英文俗名都聽不懂，
很怕拖到同學的後腿…

總之幸好，
有個南非同學來邀請我（感動
我們這組4人分別來自美國、南非、中國、台灣
一起進行了兩天到野外蒐集Data、回來分析的日子
題目是 風授粉/傳播植物會不會因為高度而有分佈上的變化

![](https://linberit.files.wordpress.com/2018/09/3e050f77-acdb-40fe-97df-f52efc652ccf.jpg?w=364&h=273&zoom=2)
我們的樣區風景很漂亮，
是緊鄰海邊的小山丘，
爬山丘、放quadrat、辨識植物、測量高度、測量風量
回教室後再做試驗設計與分析，
還有每天都會有人在身上找到壁蝨然後拔壁蝨！

第六天，
早上趕著做PPT和練習英文報告，
（真的越來越覺得英文程度不夠用…）
下午就是正式報告了！
由於自願第一組上台，
真的覺得有一點緊張，
但緊張的不是報告這件事而是英文這件事…
晚上就是BBQ慶功宴，
也嘗試了蘇格蘭的傳統食物Haggis，
我覺得還蠻好吃的啦～～～
反正這一個課程就在大家圍繞著營火結束了。

![](https://linberit.files.wordpress.com/2018/09/img_3365.jpg?w=450&h=600)

最後附上課程中的小驚喜，
我們竟然可以在不是花季的時候，
看到蘇格蘭非常珍貴稀有的小花，
*Primula scotica*